<resources>
    <string name="app_name">CookIT</string>

    <string name="open_drawer">Otvori drawer</string>
    <string name="close_drawer">Zatvori drawer</string>


    <string name="card_ime_text">Ime autora</string>

    <string name="recept_bottom_sheet_text">Izaberite opciju</string>

    <string name="bug_report_text">Ako ste otkrili neku grešku u aplikaciji, popunite sva polja i vaša prijava će biti proslijeđena administratorima.
        \n\nMolimo vas da vaša prijava bude detaljna kako bi mogli otkloniti grešku.</string>

    <string name="posalji_text">Pošalji</string>
    <string name="otkazi_text">Otkaži</string>

    <string name="greška_prijava_recepta_vec_prijavljen">Već ste prijavili ovaj recept</string>
    <string name="greška_prijava_recepta_svoj">Ne možete prijaviti svoj recept !</string>


    <string name="recept_tutorijal_1">Ovaj vodič će vas naučiti kako da kreirate kvalitetne recepte.\n
    Pažljivo pratite sve korake ! </string>

    <string name="recept_tutorijal_2">\nSlika je jedan od najvažnijih elemenata recepta !\n\n
    Dodavanje slike je veoma jednostavno, sliku možete dodati iz galerije ili je direktno uslikati pomoću kamere.\n
    Obratite pažnju da slike koje postavljate budu jasne i primjerene.\n\n
    <b>Napomena:</b> Svaka neprimjerena slika će biti uklonjena a korisnik kažnjen kaznenim bodom.</string>


    <string name="recept_tutorijal_3">\nVidljivost recepta određuje da li će recept biti vidljiv svim korisnicima aplikacije ili će biti vidljiv samo vama.\n\n
    Ako izaberete opciju <b>Javno</b> recept će biti dodatno provjeren od strane aplikacije da li su sva polja popunjena, nakon čega će biti proslijeđen na server i biti vidljiv svima.\n\n
    Opcija <b>Privatno</b> vam omogućava da recept sačuvate iako niste dovršili njegovo kreiranje. On neće biti vidljiv dok ga ne izmijenite na <b>Javno</b>.</string>


    <string name="recept_tutorijal_4">\nPri kreiranju vašeg recepta, možete odabrati i kategoriju jela. Klikom na polje za odabir kategorije, dobijate listu dostupnih kategorija.\n
    Kategorije recepata su važne radi lakšeg pronalaženja recepata.\n\n
        <b>Primjer odabira kategorije:</b> Ako ste odlučili objaviti rusku salatu kao recept, onda odaberete kategoriju <b>"Salate"</b> \n\n
    <b>Primjer 2:</b> Ako ste odlučili objaviti pržene kobasice kao recept, onda odaberete kategoriju <b>"Roštilj"</b></string>


    <string name="recept_tutorijal_5">\nIme recepta je jedna od prvih stvari koje korisnici vide pretražujući recepte. Zato je važno da odaberete prikladno ime za vaš recept.
        \nNa primjer, ako pravite pitu od višanja dobro ime tog recepta bi možda bilo <b>Pita od višanja</b>.\n
        Tako će korisnicima koji pretražuju recepte biti jasnije o kakvom receptu se radi.
        \n\n<b>Loši primjeri:</b> \n\nNajbolja pita na svijetu, Kolač, Torta
    \n\n<b>Napomena:</b> Maksimalna dužina naslova recepta je 25 karaktera.</string>


    <string name="recept_tutorijal_6">Pored dosad nabrojanih polja postoje dva bitna polja. To su vrijeme pripreme i broj osoba.
    \n\n<b>Vrijeme pripreme:</b> Ovo polje korisnicima pobliže opisuje realno vrijeme pripreme ovog recepta (jela).
        \nMaksimalan broj koji možete unijeti pri kreiranju recepta je 120 minuta, a minimalan je 5 minuta.
    \n\n<b>Broj osoba:</b> Ovo polje korisnicima pruža približnu informaciju o tome koliko osoba može konzumirati obrok.
    \nMaksimalan broj osoba je 14, a minimalan broj 1 osoba.</string>


    <string name="recept_tutorijal_7">Ako ste do sada pretraživali recepte sigurno ste primijetili da na svakom receptu postoji težina pripreme tog recepta.
    \nU aplikaciji postoje 3 težine:\n<b>Lako</b>\n<b>Srednje</b>\n<b>Teško</b>
    \n\nOvo polje ustvari definiše koliko je potrebno truda uložiti kako bi se ovaj recept (jelo) kreiralo.</string>


    <string name="recept_tutorijal_8">Osnova svakog recepta su sastojci koji su bitni za pripremu kvalitetnog jela.
        \nZato je važno da pri kreiranju recepta unesete tačne sastojke kao i njihov udio (količinu - npr. 100 g) u samom receptu.
        \n\nAko ste pogriješili kod unosa sastojaka već objavljenog recepta, uvijek ga možete izmijeniti kroz meni <b>Profil</b>.</string>


    <string name="recept_tutorijal_9">Nakon sastojaka slijede koraci koji su veoma bitni za pripremu samog recepta.
    \nSvaki korak objašnjava način upotrebe sastojaka pri pripremi određenog jela.
    \nZato je važno pri kreiranju recepta obratiti posebnu pažnju na korake kako bi krajnji korisnici shvatili pripremu vašeg jela.</string>


    <string name="recept_tutorijal_10">Yeey!!
    \n\nUspješno ste prošli kroz naš vodič za kreiranje recepta.
    \nNadamo se da ste naučili kako kreirati kvalitetan recept.
    \n\nNe zaboravite da uvijek možete pogledati vodič i podsjetiti se kako kreirati recept!</string>
    <string name="provjera_podataka_text">Provjera podataka...</string>
    <string name="prijavi_se_text">Prijavi se</string>

</resources>
